[你懂的]中國真的想治理污染嗎？

原島大介：在空氣污染持續嚴重的中國，政府加大了環保政策的力度。其中的主要措施是加強取締工廠的違法作業，充分利用其他能源代替煤炭等。對於時常生活在灰暗天空下的中國人來説，環保是切實問題，但有些事情不得不讓人懷疑政府對解決問題的迫切度。

「周圍的工廠也訂了（這份報紙）。別跟我説只訂1份，應該多訂點兒」，2017年年初，遼寧大連市政府的人員來到市內一家大型日資製造企業。這些人員此行的目的是檢查工廠的設備是否符合國家環保標準。

然而，這些人員卻要求廠方訂閱中國環保部下屬報社發行的《中國環境報》。工廠負責人感覺到，在檢查的節點上提出訂報的事，「是在暗示如果敢不訂，就叫你停産」。

結果，工廠方面只好訂了報紙，一年5份，共計3000元。後來，環保檢查順利得以通過，但報紙卻被扔在一邊落灰。

在中國，經濟高速增長帶來的不良影響時常出現，空氣污染已成為嚴重的社會問題。政府提出要減少污染物排放量，總理李克強也表示要堅決打好藍天保衛戰。中國不僅在減少煤炭使用量、普及電動汽車等，對工廠的檢查也越來越嚴格。

然而，關鍵的監督部門的上述做法很容易招來「打著環保的旗號從企業撈錢」的詬病。只有讓民眾們看到澄澈的藍天，才能真正讓他們安心。

日本經濟新聞（中文版：日經中文網） 原島大介 大連

華人賤種基因識條鐵咩
所到之處都寸草不生

點會真係搞

真係做環保

一堆劣價搶job 的工廠
污染嚴重就好像一堆食店

已經全部byebye